眾聞 黃國健揚言採不合作態度阻查UGL

眾聞
黃國健揚言採不合作態度阻查UGL

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 31.05.17 | 最後更新: | 2017-05-31 20:24:25

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

立法會調查特首梁振英UGL事件的專責委員會，明天將再次舉行閉門會議，預計建制派將繼續追擊遭梁振英控告誹謗的委員梁繼昌，及追究有會議內容疑似外洩，泛民主派將會再次要求公開進行會議。

工聯會黃國健揚言，如果梁繼昌不退出委員會，明天將提出對梁繼昌無約束力的不信任動議。眾新聞製圖
委員之一、工聯會黃國健會前揚言，如果梁繼昌不退出委員會，明天將於會上，提出對梁繼昌無約束力的不信任動議。他又表明，日後將在會議上採取「不合作態度」，「泛民要call（傳召）文件、證人，每次都反對」，直至梁繼昌退出、泛民換人頂上為止。

黃國健形容：「一日不處理（梁繼昌退會），一日不合作。」委員會內有不同意見，又如何處理？「投票囉！表決囉！」

其他建制派委員目前未明確表明是否支持黃國健的建議，經民聯梁美芬說，要先看看明天委員會討論結果，及委員會是否接納梁繼昌退出。她又引用2008年立法會通過以特權法調查雷曼事件時，時任議員何俊仁因協助雷曼苦主提出訴訟，在建制派質疑下選擇退出專責調查委員會。資料顯示，當時何俊仁因協助雷曼苦主控告部分銀行，而今次梁繼昌則是反對過來遭調查對象梁振英控告。

梁繼昌回應說，會見招拆招，重申不會退出委員會，又反問「咩文件都唔好call囉！委員會內call文件好多時候都有共識喇，唔開會、唔開文件得唔得？唔得嘛！」他指出，所有會議公開進行，「我們對（調查梁振英）這件事是否公正處理、不偏不倚，大家有眼睇嘅，公眾要畀些時間看看委員會運作。」

另一名委員楊岳橋批評，黃國健的建議明顯是「借梁繼昌，保梁振英」，相信公眾可以看到建制派「爛招」。

其實仲撐梁ZY做乜？